\subsection{Konfigurieren der Komponenten}
Um das \PACKAGINGTOOLKIT zu konfigurieren, wählt er den Menüpunkt
\componentLabel{Konfiguration} aus. Dadurch gelangt er auf das in Abbildung
\ref{img:wlkConfigurationClient} dargestellte Fenster, in welchem er
die \acp{URL} eingeben kann, über welche die Komponenten Server und Mediator
erreichbar sind. Wenn er die \button{Speichern} betätigt, werden die
Einstellungen auf dem Client gespeichert. Dies kann er überprüfen, indem er die
Datei \file{config.properties} im Hauptverzeichnis des Clients öffnet. Dort sind
die soeben eingegebenen Daten eingetragen worden.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/configClient.png}
		\caption{Konfigurationsfenster für den Client}
		\label{img:wlkConfigurationClient}
	\end{figure}
\end{center}

Er kann auch den Mediator konfigurieren. Dazu klickt er auf den Reiter
\componentLabel{Mediator}. In diesem Fenster werden die im Mediator
registrierten Datenquellen und deren Tools angezeigt
\imageReferenceVgl{img:wlkConfigurationMediator}.
Zurzeit ist nur \ac{FITS} registriert.
Der Benutzer kann ein anderes Tool aktivieren. Wenn er speichert, kann er den
Erfolg des Speicherns durch einen Blick in die Datei \javaProperty{config.properties} im
Hauptverzeichnis des Mediators überprüfen. Das soeben aktivierte Tool ist im
Abschnitt \javaProperty{fits.tools.activated} eingetragen und deaktivierte Tools im
Abschnitt \javaProperty{fits.tools.deactivated}. 

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/mediatorKonfigurieren.png}
		\caption{Konfigurationsfenster für den Mediator}
		\label{img:wlkConfigurationMediator}
	\end{figure}
\end{center}

Als letztes kann der die Einstellungen des Servers ändern. Dazu klickt er auf
den entsprechenden Registerreiter. Dort kann er verschiedene Einstellungen
ändern \imageReferenceVgl{img:wlkConfigurationServer}. 

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/serverKonfigurieren.png}
		\caption{Konfigurationsfenster für den Server}
		\label{img:wlkConfigurationServer}
	\end{figure}
\end{center}

\begin{itemize}  
  \item Das Arbeitsverzeichnis des Servers: Dort legt der Server alle Dateien
  ab, die er für seine Arbeit benötigt. Standardmäßig trägt dieses Verzeichnis
  den Namen \file{work}. Aus technischen Gründen ist eine Auswahl eines
  Verzeichnisses \NOT möglich, sondern der Pfad muss von Hand eingegeben
  werden.
  \item Die vier Ontologien, mit denen der Server arbeitet:
  	\begin{itemize}
  	  \item \BASEONT: Die Ontologie, auf deren Basis die \INFPAKp erstellt
  	  werden.
  	  \item \RULEONT: Die Ontologie, welche die Regeln für die Serialisierung
  	  enthält.
  	  \item \PREMISONT
  	  \item \SKOSONT
  	\end{itemize}
\end{itemize}

Wenn der Benutzer eine neue Ontologie auswählen möchte, wird diese auf den
Server hochgeladen. Die Einstellungen sind nach dem Speichern in der Datei
\javaProperty{config.properties} im Hauptverzeichnis des Servers eingetragen. Wurden
Ontologie-Dateien hochgeladen, befinden sich diese im Verzeichnis
\file{work/config/} des Servers. 